哥迪奧拿：英超比西甲德甲強度大？錯

2016-10-17 09:06:45

隨著時代的發展，歐洲的足球勢力格局也在發生著變化。近年來，西甲強勢統治歐戰，但英超依靠強大的財力，也打造出了一個非常吸引人的聯賽。不少人認為，英超雖然稱不上最強聯賽，但卻是比賽強度最大的聯賽。不過這一觀點，日前卻遭到哥迪奧拿的反駁。

哥迪奧拿說道：「我聽過很多次人們說英超聯賽更有強度，但他們沒去過西甲或者德甲，所以他們根本不知道事實是怎麼回事。在英超聯賽，你得踢更多場次的比賽，但在德甲，他們的踢球方式也是非常驚人的。」

哥迪奧拿接著表示：「我認為你必須尊重其他聯賽，尊重他們的踢球風格和方法。當然，巴塞的踢法是特殊的，他們像一台機器一樣，不斷贏得冠軍。他們的前場有著超級球星，而且有著非常犀利的反擊。所以他們在剛剛過去的週末贏了4-0，那是他們有能贏4球的實力。」

那麼哥迪奧拿是怎麼評價歐洲各大聯賽的呢？他表示：「我認為每個聯賽都有自己的優勢，不過球員質量是聯賽強大與否的基礎。而這也是西甲為什麼在過去8、9年中，統治歐戰的原因。他們表現出色，就是因為他們有著非常出色的球員。至於意甲，他們也有著足夠的強度，當然，其他歐洲頂級聯賽也一樣。」

哥帥：雲格的前四錦標論是對的
2017年4月2日 上午10:48:23

雲格的「前四即錦標」論久不久便會被球迷重提並「抽水」一番。不久今年首次挑戰英超的哥迪奧拿則表示認同雲帥的這個講法，承認英超競爭大，要殺入前四並非易事。

紅軍挫拖肥 高普創紀錄

哥迪奧拿轉投曼城，除了聯賽錦標外亦被視為球隊贏得歐聯的希望，惟他領軍下曼城表現反覆，目前暫於聯賽榜守住第4位。對於英超勁旅眾多，令哥迪奧拿不得不對雲格當年的「前四即錦標」論表示同意：「真的，在英格蘭真是這樣（打入前四已經像贏得錦標一樣）。我不是說殺入前四比贏得足總盃更好，不過這真的已經像取得一個冠軍一樣。這裡有太多強隊。共有6隊希望殺入前四，即有2隊要出局。今年即便愛華頓也很有機會。」

曼城今晚將大戰阿仙奴，如果順利全取3分，則可拉開主要競爭對手曼聯及阿仙奴7分到10分的差距，大有機會保住前四之位至季尾。